7mal Septem kupäwal 1867 sai kohto pääw ärra peetud ja ollid keik kohto liikmed kous. 
Astus teiseks kohto ette ja kaebas Ann Mustik, et ta omma Emma höe maja tahhab pärrida, kus nüüd Niggolas Kokla sees ellab. Kus Niggolas Tänna ka kohto ees seisis ja ütles, et ta Tönnis Pinkile keik on täieste wälja maksnud sedda, mis Tönnis paremaks olli ehhitanud ja jure olli teinud, kui Tönnis Ann Mustiku Emma höe jures ellas, ja ütles, kui temma (N.) senna läinud Anne Emma höe jure ellama, et siis wa emma lubbanud ka se maia Niggolasele, kui Niggolas ta jures lubbab ellada ja tedda aidata ja et ta sepärrast ned maiasid Annel ei lubba, et miks Ann ta jures ei olle ja tedda ei aitanud. Ta siis sepärrast need maiad on Niggolale on lubbanud. Ja Peet Tõkke, kes tunnistuse meheks olli kutsutud tunnistas ja ütles, et siis kui Temma on Tallitaja olnud, on Niggolas senna läinud ja siis wa emma on se maia Niggolale lubbanud kui Niggolas lubbab tedda aidata wanna ea sees, ja kus Juhhan Wassar sedda ka kuulnud, ja tunnistas ka kohtomees Tönnis Kübbar, et sedda selgeste teab, et wanna emma se pärrast se maia Niggolale on lubbanud, et ta höe tüttar Ann tedda on mahha jätnud ja tedda wana ea sees ei olle korristanud. Agga arwasid kohto mehhed, et naad mitte ei wõinud mõista sedda maia Ann Mustikule ja uskusid tunnistusse meeste sanna peale, et Ann omma wa emma wiimse otsas ei korristanud ja jätsid ikka se maia Niggola kätte ja mõistsid, et Peet ommale päwa palka nurrises, et Ann maksab pool külimitto ruggid Peedole on õigeks arwanud keik kohto liikmed. 
Peakohtomees
Tomas Sonik
Peter Pruer
Tönnis Kübbar
Kohto kirjotaja Prido Under
